【泰洞救少足】兩隊員未隨大隊探險倖存 「成晚喊完全瞓唔到」

泰國12名少年足球員及教練被困清萊洞穴，救援困難重重，未知何時逃出生天，當天本來還有兩名少足隊員應該一起進入洞穴，但因為不同理由而未有隨隊，結果逃過一劫。

同是13歲桑波爾（Songpol Kanthawong）及塔韋猜（Thaweechai Nameng）參加足球訓練後未有參加後續的探險活動，桑波爾表示，因為自己將單車留在家中，因此無法前往洞穴，否則自己也會被困。「當我知道他們被困後，我感到悲傷，我整晚哭泣無法睡覺，我不斷想起他們，很害怕。」

而塔韋猜則因為要回家做功課，所以亦未有跟隨大隊，「我本來也要前往洞穴，但因為未做完功課，故必須回家完成。當我知道他們被困，我簡直無法相信，後來看到更多報道，才知道真的出了事，我非常擔心他們。」

塔韋猜表示，他以往曾去過涉事的洞穴，「洞內非常黑暗及恐怖，但同時亦很美麗，洞壁會在黑暗中發光。」兩人都對他們的教練很有信心，相信能保護其他隊友安全，希望所有人都能安全回來。

成班野人

做功課的重要性

人生勝利組

大家明白到做功課既重要未

因為太多人問問題同開新post分散討論，我決定開個集中討論post
有咩新聞同update請各位幫手貼喺呢度一齊傾

成個傻仔咁